\chapter{Geforderte Ziele des Gesamtsystem}\label{geforderteziele}
Von der Firma WAVELABS wurden folgende Parameter angegeben, die das Gesamtsystem am Ende besitzen soll. Die Herangehensweise und Umsetzung waren dem Autor überlassen. Hauptpunkt ist die Entwicklung einer funktionierenden Steuerung für die Temperatur und Luftfeuchtigkeit in der Klimakammer. Diese Steuerung soll bei der Übergabe vom Benutzer allein über eine GUI auf dem Computer bedient werden. Dabei soll zum einen das Eingeben und Anfahren mittels einer Regelung auf einen gewünschten Temperatur- und Feuchtewert möglich sein. Zum anderen soll der Benutzer die Möglichkeit haben, für jeden Parameter eine Regelkurve eingeben zu können. Diese Kurve soll über die angegebene Zeit von der Steuerung abgefahren werden. Dies ist für Langzeittests sehr wichtig, um zum Beispiel die Stabilität einzelner Komponenten zu prüfen. Über die Messdaten können so mögliche Schwankungen softwareseitig herausgerechnet werden, sodass das Produkt auch bei verschiedenen Temperaturen beziehungsweise Luftfeuchtigkeiten gleiche Arbeit ohne Schwankungen leistet.\\
Um die Veränderung der beiden Parameter aufnehmen und während einer Messung abspeichern zu können, ist ein Sensor notwendig. Es müssen die Luftfeuchtigkeit und die Temperatur aufgenommen werden. Für die relative Luftfeuchtigkeit wurde eine Genauigkeit von $\pm$ 2\% festgelegt und ein Messbereich von 20\% bis 80\%. Die Temperatur soll mit einer Genauigkeit von mindestens $\pm$ $0,5\,K$ im Bereich von 0 bis \ang{60}C gemessen werden. Dazu kommt noch ein wichtiger Faktor, der schon im Kapitel \ref{klimakammer_wavelabs} erläutert wurde: WAVELABS verwendete in der Vergangenheit einen Zerstäuber für die Befeuchtung der Klimakammer. Dadurch entstanden störende Staubschichten auf den Geräten. Da ein Verdunster eine viel zu kleine Befeuchterleistung besitzt, muss hier ein Verdampfer die Befeuchtung übernehmen und so den Topf ersetzen. Dabei stellt sich die Frage, welche Methode zielführend ist und wie das System später entfeuchtet wird. Die Temperaturregelung soll über den schon vorhandenen Umlaufkühler vorgenommen werden. Gefordert ist auch eine autonome Wasserversorgung, die über einen Tank realisiert werden soll.\\
Zu nennen ist hier außerdem, dass das System den Sicherheitsbestimmungen entsprechen muss. Als Beispiel kann man hier den Berührungsschutz nennen und die Möglichkeit einer NOT-AUS-Abschaltung. Weiterhin soll das System später benutzerfreundliche Überwachungs- und Meldefunktionen aufweisen, um den Zustand und die Ursache möglicher Fehler schnell erkennen zu können.
